# In de nacht van de 18e gaat het hard sneeuwen van het noordoosten tot het noorden

Over de zee tussen Hokkaido en China is het vanaf 14 december hard beginnen sneeuwen. Vooral in de bergen dicht bij Niigata- en Gunma prefectuur hard sneeuwt, van 14 tot 17 december is er ongeveer 2m sneeuw geaccumuleert.

In de Niigata prefectuur, op de Kanetsu snelweg heeft het veel gesneeuwd en konden de auto's niet meer bewegen. Er waren meer dan 1000 auto's. Sommige mensen zeiden dat ze dedurende ongeveer 40u lang in de auto zaten.

Weeragentschap zegt dat vanaf de nacht van 18 december er koude lucht in de lucht van Japan gaat komen waardoor het veel gaat sneeuwen.

De 24u voor de ochtend van de 19e is er bij de bergen sneeuw gevallen, in het noordoosten en Niigata prefectuur viel er ongeveer 40 cm, in het noorden 30 cm, het noorden van Kantou 20 cm. Gedurende 20 dagen gaat er in die locaties nog veel sneeuw vallen.

Op de pagina hieronder wordt er genoteert waarop je moet letten als het sneeuwt.

Ongekende kanji: 降,潟,群

<https://www3.nhk.or.jp/news/easy/k10012770301000/k10012770301000.html>
